大家隻NAS 有冇用UPS 防跳制？

雖然屋企唔係真係咁成日跳制
但一年一次都有機會搞死NAS
巴打們會唔會買多隻UPS？ 但又好晒位

大家有咩方法減少突然斷電傷害？

我用開dual power, 一條中電，一條港燈。

巴打住維港中間？

真心，用得NAS 真係加番隻UPS。 資料先最緊要。
APC 1500 都唔係好大舊姐。 你係防跳制果一下姐。

成日聽講UPS出事多D，爆汁之類整死埋隻NAS
所以有D驚

你講呢隻邊度有得買 點解我搵唔到嘅

[url]

[/url]
我諗係佢掛

我用 offsite online backup
時間同金錢上都平過自己養nas

Sorry 講錯型號

[url][/url]

假設一直都無跳過掣，通常幾耐換一次電？聽講pack電幾貴

咁睇黎除左ups別無他法 成本又貴左

好似話2至3年， 700幾

Clssss

d電好重

2000蚊nas重要既係hdd 唔係個塊版

係 就係驚斷電搞死個hdd

其實唔算大，只係為防跳制果一下，唔洗買咁大個

其實nas只係用黎儲存
就算你raid 1 , 斷電一樣有機會玩完

所以最好就定期幫nas做backup 去另一個target
外置hdd又好, pc又好, cloud都好

唔使維港
全港港鐵列車供電都係中電同港燈同時供電

部野可唔可以側放

兩電供電穩定度全球第一咁濟
99.9999%
顧好自己大廈個牛房好過啦

係咪online ups黎?
唔係既話ups一死就拜拜 電都無

你係咪住地鐵站裏面？

搞到我好似本身目標無左咁
我本身就係唔想要外置hdd
所以先用個nas 方便儲存
呢家又要買多個外置hdd / ups for 佢 好似不如買個500gb / 1TB ssd 算

巴打咁多bay
我2bay 都要啦 ～ 比例上個UPS 都好鬼心

非ups 打手

呢部應該係上面巴打個部
細細部算係咁，都要成千蚊 diu

應該係呢部，的的色色，都唔錯既
如果玩NAS 唯有預左比埋呢1千去買UPS 啦屌！

用得NAS 就係預左去到邊都連番個NAS 當storage 咁用。自己唔算係用得好高階，主要係用webdav 咁連自己個NAS 。

但係用得NAS 真係要諗埋data back up , power back 如果你既file 係好密要經network 就要考慮埋network 既backup

其實就幾多bay 無關事既。 深過隻qnap ts453a 少少。

其實以前都係用2 bay 不過qnap 2 bay 易死火牛。 我係死左一隻，之後佢肯回購加錢呢隻。

好在都唔洗好密用
所以network backup 無問題
power backup 係驚surge spike 問題
data backup 就用2個bay 行shr 應該解決到

所以UPS 係一定要買
屌，我都唔想晒多1千蚊買，但成立nas 就要買埋

好似要睇番ups 粒電係乜電。 有啲係啫哩電，有啲係水電。 有啲粒電有vent hole 唔岩側放

Power backup ，surge ，我都怕。 因為我屋企煲湯，好易跳制。 一般買最少果隻Amp 果啲舊，呢隻，我連曬啲router,modem。 大約34分鐘。

Data back up 我用raid 5 加 external harddisk 做real time backup(critical file)

最平個隻都780
同1180差唔多 買個靚仔款都好

咁上面位巴打講嗰款APC BR550GI呢

我記得張說明書有叫垂直放

咁我覺得UPS 都係一舊電黎姐， 用APC之前其實我係用啲養金魚既UPS， 無功能可言，只有跳制功能。上次10號風球，真係short 左， 識轉去UPS 攞電，但係有番AC 唔識轉番過去，我先要換UPS.

自己住tko 好似有間官塘都係700幾。

舊電將來換好似係500幾。

APC 幾好，好在於可以連NAS 睇UPS data， 亦可以係UPS 個睇到啲重要data

應該就係呢款。。。

我呢隻咪係550

B哥呢家個部係白黃色case 個隻？
都ok 既其實！

其實好多人玩NAS 真係會忘記呢一part, power back up。

啲舖都唔入咁多貨，次次買親都要等2，3星期。大家一起用，等個市場多啲需求，我估可以有減價空間

巴打如果呢隻APC BK350EI 得唔得？

其實我都係for 斷電個下比30s佢自己熄機用
如果350 已經可以玩9mins 其實都好有用

你講UPS??

無錯，如果配呢隻岩唔岩用係synology到？

但我發現佢機背d插唔岩？
定係synology 買返黎已經有呢個插？
（因為我仲plan 緊點裝置NAS）
thanks

你NAS 用咩？ 9分鐘係full load 咁計？
記住要加埋router,modem機咁用。

新果啲UPS 可以插NAS ，唔肯定你呢隻有無。
插到NAS read data 可以set 用緊UPS 就安全關機。

我果部要自動關機差不多6,7分鐘。 所以電量我覺得30分鐘就差不多。

你知電腦呢樣野，好日唔關，有事咁關好似慢好多。預多少少時間好啲。

買得UPS 就當係保險。 最重要係你用完要充滿番佢，普通都要8小時先滿。如果你舊電細，今次用左5分鐘電，即係一半。 咁settle 好曬之後，有4小時既時間係只有4分鐘既電量。 你未計發生事果陣舊電有無折舊？

我宜家果個550，插曬啲network device loading 13%, 預計34分鐘。 我每2個月會放下電，用走30% 俾舊電可以差下放下。

我用qnap，你NAS 個網應該有UPS support 果到搵型號。

唔岩型號都用，只係佢好大機會read 唔到有隻UPS， said 以前第一隻UPS 係用養金魚果啲UPS

你見到UPS 後面果啲叫13A 英式插頭，你要搵呢隻既轉插轉3腳

我聽完你講 即刻上官網睇完發現呢部野係用230v 寫住唔可以用係香港喎

係鬼，每個變電站中間有斷開㗎，靠衝力向前行到第二個位

多謝巴打咁詳細解答

但如果我既目的唔係繼續用nas
純粹係唔想入面個hdd 被斷電搞死左
淨係駁落NAS 得唔得？

搵轉插應該唔難

offline式其實冇乜用

屌你 neutral zone 同聯網都唔識分收皮啦

咁本身唔係自己要求既定位唔係好高，跳制有另一組電頂一下，我就夠。

Online 梗係好。 不過我覺得夠用就得。

一無電，一定唔會再keep住用，一定係關機。
我計果個時間既意思係:

用過一次▶️餘下電量▶️充電期間既保障？

如果你關機要5分鐘，你要確保可以係下次充滿之前可以做到安全關機既意思。

一般NAS如果相容既UPS ，係可以set 用緊UPS 就暫停read/write ，同埋用緊UPS 幾耐就開始關機。

如果唔相容既，的確可以自動跳電，但係如果用曬UPS啲電之後，條市電未還原就一樣有危險。

如果我set 左detect 30秒後就關機
直至我manually ／差滿UPS電後再開應該都okay？

唔該晒，都真係熟悉左好多
一係買350／500
不過佢個design 真係有d 7 仲用緊以前個隻膠shell 屌

應該係兼容的～

IFC都係

用緊最 cheap 個隻

睇你電幾大，我自己就會set 用左5分鐘先關。 之後下一次有市電就開番。

睇你NAS 有幾大用途，我自己7/24咁用，我等唔到差滿先開，好多時唔係屋企。

如果你係可以隨時控制到NAS，就可以set manual開。

I seee 都係 可能巴打係home office 好重要咁存取資料

其實自己都唔係好勁，那有錢？
夠用就算

巴打，已經唔係最cheap 最cheap個隻係350

唔需要太貴啦～同埋我唔想太阻地方 屋細呀屌～又NAS又ups 仲煩緊擺係邊到

其實唔洗放埋一齊

邊有咁多位唔一齊擺

唔會諗UPS
Nas 拖隻portable HD 做一份backup
之後諗off site backup
無地方又唔界意可以backup 一份上cloud
有地方例如公司、條女屋企、不同住娘家放一隻1bay黎sync
應該安全過你投資落ups

比如我有6TB data 咪要買多隻6TB 既portable HD 做backup？

唔擺埋一齊點拎到電

Synology 有啲型號好似已經有呢個功能？

邊一隻呀？

原來冇 自膠

DS218+

應該上面BK系列 唔official 兼容！

WD 一隻10TB都係兩千蚊，你啲data值唔值兩千蚊？
另外如果有工作需要可以睇下Dropbox 有啲unlimited storage plan都好平

聯網就全香港咩地方都聯㗎啦，你當大環北角無到？

i see
淨係recover 都唔只啦～

但係巴打唔怕隻NAS 比surge 整死hdd？ 咁到時係咪都要換hdd

或者調轉講

今時今日，斷電對hdd 既影響係咪超大
係咪一斷即死一隻／2隻

點解ups製造商唔加個電池仔護住，ni-mh（低能量，唔識爆）技術頂30秒都夠保護hdd

U mean NAS ?

係車無咁密果陣先可以咁做
同埋有啲位上斜點可以靠衝力去推車

nas 再加 auto sync 上 cloud, 應該無事掛

個cloud 係咩公司？

我意思係每條線都有一定長度，唔洗放到貼一貼咁解

有人鍾意用cloud service 有人鍾意用NAS 。
問題上係問隻NAS 有無用UPS
自己比較會鍾意用NAS

如果針對本身有用開NAS 黎講，我就提議用埋UPS。

值定唔值2000蚊？要睇每個人，我自己既資料如果要重做，花既成本應該會高過買UPS呢個cost

當然用得NAS 仲有其他cost

師兄講放多個地方用1bay 黎sync ? 咁backup果隻就唔做safety?公司可以俾你分個ip做NAS?

1bay + harddisk 預幾錢？

睇你本身個storage pool 幾大。 自己個storage pool只有6tb （raid 5) 實際data 宜家係700幾gb。

我自己用緊1tb external harddisk 做backup。
因為會將data 分左類。 有啲只係做完project 儲檔既，會keep DVD 。 external harddisk 會keep啲active data 用緊既+ sensitive就keep external

巴打又external 又ups 仲行raid 6好安全

咁又唔敢包。 自己要講既係我真係試過harddisk 炒左，最後個NAS 既系統要重洗。

Raid 5 炸

不了，如果玩NAS 一定買埋UPS cls

Microsoft OneDrive 同 Google Drive 都有用

用 S 記 NAS 可以自動 key encrypt 先上 cloud

真係有事先倒落嚟解

又係額外既成本 好似愈搞愈大咁～
明明我得500gb 既野
真係重要既大約100gb

某大學所有學生+畢業生有永久5TB OneDrive

HKU ？

no la HKU係google drive無限

山城好似乜7都無 屌！

自己google backup 321

最平就hdd+cloud
有$D就1hdd(hot)+1hdd(cold)+cloud

hdd成本 vs 映多次結婚相/去多次旅行
自己決定

以我了解…我：本身有client係裏面係bank黎
IFC 行HKE +Genset

onedrive 個tools 成日死機

咁就external harddisk 都夠用啦

不過呢個post 都夠好多人參考

點解唔行raid?

聽講行raid 都電死隻hdd

咁就睇你覺得 data 值幾錢，自己死過次碟，雖然最後救返，但唔會再搏

如果你只係 1T 唔夠，又信得過 cloud 一係就直上 cloud

行 raid 繼電死得仲金

用開柴油發電機

ups好平咋喎

build返個raid都有機會死多隻碟, 所以最好就唔好做到呢一步

好似千幾蚊一個啵！

千幾蚊咋喎? 雖然我冇買, 我屋企d野絕對唔會係死斷電

姐係巴打意思唔準自己d野死斷電？

其實上次十號風球都救左我一命

Off site backup始終最穩陣

唔係, 係多數係先死於我黑仔
私樓亦都應該冇咩斷電問題

其實係好少 主要係自己搞到跳1跳fuse

咁應該係你要度清楚拖板可以拉到幾多電至岩喎

邊隻UPS型號/電無漏汁問題？
search咗一陣，漏汁連附近D野一齊玩完

點解唔用個盒裝住？？？ 最多唔好冚蓋咪得

即係搵個兜裝住隻UPS？
又好似有得諗喎

愈搞愈多

唔係都係用開apc?

apc好似都有分唔同電

遲早就會玩到雙火牛雙 Nas fall over 再加雙 switch HA

痴撚線公司
搞埋小型核發電廠比個NAS

我前排整左個 UPS Master, 係 Raspberry Pi 上面行, 咁一個 UPS 可以 support 到幾隻 Qnap NAS. 請指教:-